# scheme-tokenizer
## Задача
Напишите токенизатор выражений языка scheme.
Токенизатор принимает на вход последовательность символов
и возвращает последовательность токенов.

Пример выражения и потока токенов:

```
'(+ 4 -5)

Quote OpenParen Symbol(+) Const(4) Const(-5) CloseParen
```

Необходимые виды токенов:
  - Число
  - Скобка ( или )
  - Quote `'`
  - Dot `.`
  - Символы, например, переменная `x` или функция `+`. Символ начинается с буквы
    и может содержать внутри буквы, цифры и знаки `-`, `+`, `?`, `!`, `*`. Кроме этого,
    есть символы-исключения `+`, `-` и `*`.

Обработка ошибок пока не требуется, предполагается что ввод всегда корректный.

# Реализация
##  Базовый тип Token

Мы хотим сделать тип `Token`, который мог бы представить все возможные токены.
Желательно еще, чтобы этот тип не мог находиться в состоянии, которому не
соответствует ни один реальный токен.

__Плохой__ пример:

```c++
struct Token {
    bool is_number;
    int number;

    bool is_symbol;
    std::string symbol;

    bool is_left_bracket;
    bool is_right_bracket;
};
```

Что не так в этой структуре? (подумайте сами)
  - Чему будет соответствовать объект, у которого `is_number == true` и
  `is_operator == true`?
  - Что если все поля `is_*` выставлены в `false`?
  - Как понять, какие значения может принимать поле `operator`?

Наш токен может быть числом ИЛИ символом ИЛИ скобкой. Для представления
такого типа в стандартной библиотеки есть шаблон `std::variant`. Нам нужно
сделать 3 типа под каждый из вариантов, а потом подставить типы в параметры
шаблона.

__Хороший__ пример:

```c++
#include <variant>

struct SymbolToken {
    std::string name;
};

struct QuoteToken {
};

// Множество скобок ограничено и известно на этапе компиляции.
// Используем enum class.
enum class BracketToken {
    OPEN, CLOSE
};

// Константа - это просто значение. Заводим структуру.
struct ConstantToken {
    int value;
};

// Чтобы следовать принципу DRY, заводим typedef.
// Когда в будущем добавится новый вариант токена, будет
// достаточно поменять определение в одном месте.
typedef std::variant<
    ConstantToken,
    BracketToken,
    QuoteToken
> Token;
```

Как работать с таким типом?

```c++
// Токен неявно создаётся из константы, скобки или символа.
Token a = ConstantToken{5};
Token b = BracketToken::OPEN;
Token c = SymbolToken{"x"};

// Пытаемся достать константу из токена. Если в токене хранится что-то
// другое, вернётся nullptr.
if (ConstantToken* x = std::get_if<ConstantToken>(&a)) {
    std::cerr << "ConstantToken(" << x->Value << ")" << std::endl;
} else {
    std::cerr << "a is not a ConstantToken";
}
```

## Интерфейс токенизатора
Теперь, когда мы смогли сделать тип для токена, нужно определиться
с интерфейсом токенизатора. Тут есть разные варианты.
  - Читать все токены сразу или по одному.
  - Принимать на вход строку или поток `std::istream`.

```c++
// Все сразу из строки.
std::vector<Token> Read(const std::string& string);

// Интерфейс позволяющий читать токены по одному из потока.
class Tokenizer {
public:
    // Создаёт токенизатор читающий символы из потока in.
    Tokenizer(std::istream* in);

    // Достигли мы конца потока или нет.
    bool IsEnd();

    // Попытаться прочитать следующий токен.
    // Либо IsEnd() станет false, либо токен можно будет получить через Token().
    void Next();

    // Получить текущий токен.
    Token GetToken();
};
```

В этом задании вам нужно реализовать наиболее общий интерфейс.

Как правильно работать с `std::istream`? Можно попробовать читать строки
через `operator >>` или `std::getline` и потом итерироваться по ним. Но так
мы будем вычитывать из потока больше символов, чем надо. Например:

```c++
std::string Read(std::istream* in) {
    std::string s;
    *in >> s;
    return s;
}

std::stringstream ss;
ss << "4+5";
Read(&ss);
```

Функция `Read` прочитает сразу 3 символа. А нам нужен только один символ,
остальные мы будем читать когда пользователь нас попросит `Next()`.

Гораздо удобнее читать из потока по одному символу, через методы `std::istream::peek()`
и `std::istream::get()`.

Обратите внимание, что методы читают символ типа `char`, но возвращают `int`.
Это сделано для того, чтобы можно было сигнализировать о конце потока.
В достижении конца, метод вернёт специальное значение `EOF`.

